月入2萬5以上既你，入黎講下點解儲唔到錢

旅行

出街食飯多

溝女

屌 呢個真
好撚貴啊拍拖

話多唔多 點解會儲到錢

D同事話一年儲到10萬8萬

我諗住反思下

供樓

單身可以

首期點儲

每月10k家用, 5k讀書

賭錢差落周身債

比咁多做乜, 兩老一人3k算啦

d女又出街食飯睇戲咩都包，咩節日又買禮物，一年又要去下旅行，自己固定洗費一堆，家用，屋企上網費，電話費，交通，早餐午餐，有時買衫褲鞋等等，好似情人聖誕節個d，唔用1皮都幾千啦，你計下邊仲有錢可以儲

老豆70幾身體又差係屋企煮下飯做下家務 原意唔想啊媽咁辛苦 想佢揾份hea工就算 點知佢係都要打兩份工 日日搞到自己返黎就艾攰 話要儲錢幫我比首期

差幾多？

點為之儲到先

我25k 月儲二萬

供樓結婚

夾硬儲咪又係買唔起樓
倒不如對自己好少少
剩低幾多咪儲幾多囉

兩萬五都買到居屋呀 係難抽啲姐

旅行，玩具，波鞋，衫褲，game ，飲野，食飯

平均一個月都皮幾花係娛樂度

不過冇後悔 年輕唔玩 等到老左先玩？
work hard play hard 一個月儲皮幾就夠

供樓都冇左大半

當年一畢業阿媽見我20k一個月 就俾一半首期加做擔保
叫我供 月供12k 供到pk 好彩人工加得算快加上轉按放租
就甩身

次次儲到2000萬左右就會忍唔住買樓

爸爸

後生唔玩唔通入棺材玩啊?

投胎

發夢咪抽到

當年姐係幾多年前?

啲錢成日無啦啦無晒
比家用
交MPF
供基金
湊女
交學費
供樓
養車

唉

28k 正職+ 3~4k 老救

家用5500
供緊卡數4200 仲有3個月
抽煙 1600
番工食飯 宵夜 2000
每個月失控買野 5000-6000
拍拖出街3000

total=洗大概22300一個月
平均儲 7000

我知我on9

儲到7k都唔錯

一個月儲16000左右

唔洗比家用
有樓住
飲酒養車玩下音響都係儲唔到
疊埋心水自己過世

4000現金定期
10000月供股票
5000家用
剩低嘅全部衣食住行

個個你咁諗咪個個買唔到

同男朋友出街食餐飯睇個戲去轉百佳 AA都無幾百 啦點儲錢啊

一個人，除非租緊樓/比大把家用，正常用點都有剩，月光應該係有啲地方大洗左或者屋企要錢
如果首期都累積唔到，買樓都唔會有錢供

月入21k
10k儲
4k家用
2k還loan/交電話費
5k自己用/交通/食飯

月供牛熊

家用
保險
個仔份保險連儲錢
返工食下飯

個個月冇乜錢淨

叫雞ptgf唔洗錢呀

廢

咁叫儲唔到？

單身毒L....儲6成人工以上

拍拖
家用

25k
每月儲13k 左右
8月睇下有無機會升職上3x k

養車，除返一個月要洗6K
敗家仔

好彩本身個人唔飲酒，又無咩活動 先仲有7000蚊

每月基本
3000家用
2000交通食飯
1000幾蚊娛樂買下野咁
如果個個月無咩特別消費，例如旅行，節日
洗錢唔多，會儲到18-19k 左右

但拉返勻，每月13k 左右

35000養全家 ..睇見都覺得巴打辛苦 加油

俾曬老母

Call g

D人負評即係點？有咩高見

唔洗租/供樓已嬴

我人工差不多但大半都係去咗住到
完全儲唔到錢

食曬

窮人生仔正仆街

邊個話儲唔到 ?

月儲蓄率 70-80% 夠未 ?

供書教學，供養父母，供樓塔車😑

個老婆打份風流工都已經差好遠

唔識賭

及時行樂主義

點為之儲到錢先

爛賭
37k刀儲5到幾多

一拍拖好難儲錢

巴打25歲已經有個3歲嘅仔 我就25 仔又無 15萬都無

好好孝順佢

10萬8萬仲拎緊萬幾蚊人工果陣都儲到啦
25K一年都儲唔到10萬你都幾大洗

一個月1萬都12萬啦，唔洗交租既話點會儲唔到

記得好好孝順阿媽

6k 家用
10k 還錢
10k 包所有野
冇錢儲

藥費

唔知點解個個月碌到萬幾蚊卡數

唔洗比家用真爽

家用5500
泊車1500
入油1000
食飯4000
家庭雜費3500
電話費414
mpf 1500

目標月儲12000

單計正職月收入29k

屋租3500
小朋友開支4000
保費2300
家用3000
水電煤平均每月500
電話及寬頻300
現金使費700
信用卡使費5000
八達通使費3500
還學費400
每月特別開支1900

養埋男朋友

巴打住邊

要俾贍養費

36K
3k家用，1.5K mpf，2k交通+飯錢，雜費2K。儲27K

拍拖同埋食飯飲酒多
衰在所有消費都唔撚睇價錢啦
每個月碌卡唔知點解會成皮幾兩皮
同埋啲cash隔兩三日就幾百幾百蚊咁㩒
家用就比五千
最後每個月只係儲到幾千
不過依兩個月開始岀少啲街都每個月儲返上萬幾嘅

拎哂黎比租，供細佬讀學士同供自己讀碩士

30001已經過限額啦
就算唔過都唔知幾時先會中

租樓

旅行 一年去四次 戶口得幾萬蚊

玩車 讀書 買衫 蒲
月月清

玩牛熊輸哂

去少d

唔好過度消費碌爆卡！
Mark低邊d係必須洗費，非必須嘅cut左佢！
減低信用卡限額唔會碌多左！

月入5萬5, 請屋企人係peak seasson 去旅行, 一下冇左100k.
加平時工作太辛苦, 亂洗錢。每月只儲5k

月給38k

家用7k
交通600，
早午1.6k，雜費500左右，
拍拖預3k至4k左右，
保險人壽1k。

一年去1至2次平旅行，洗幾千至1萬幾，
一年儲到20至30萬，股票生性的話，多4至5萬。

買樓

有時啲老母係好硬頸 叫佢抖下都唔要 又話草錢為你好
係真係關心你既 但係我寧願你休息下去玩下 打工留番比後生做啦

咁既女，飛佐去啦。似拎著數多。

香港2萬五本身就應該儲唔到錢，仲有咩需要問

拍拖，飲酒，旅行🤷🏻‍♂️

咁要睇你搵幾多？一般搵萬幾仲咁大洗咪898。到時成日懮搵地方住，老佐咪後悔囉

月入2萬2，月儲8千，有女

即係唔比家用啦

係無比家用，但係住公屋，租金，水電煤全部我比，屋企無飯食，餐餐食自已

同女友一星期出2-3次街全部我比，都儲到8千左右

絲 月入65k 不過我儲到錢
D錢都係供下保險 去下旅行咁

好難儲唔到
冇乜嘢想買

家用租屋娛樂

唔係搵兩萬五儲唔到，外國大把人月月清，但人地生活得好，
係香港你每個月儲2萬都係無咩用，一個樓字收你皮。

拍拖

供個納米二手樓囉

咁specific 25k

小夫妻每月有120k
家用 -25k
供樓 -15k
管理費+bills -4k
出街拍拖食飯睇戲 -3k
屋企食-3k
買家品 -2k

有時送下禮物，一年一次長旅行 -60k
年度投資 ~+40k
每年供家人同自己保險 -50k

好彩另一半都係慳家，大家買餸買日用品都會格價
同埋會諗清楚 有需要先買嘢 呢個好重要！需要同想要係唔同

不過遲啲如果生bb會多好多洗費

有拍拖 有俾家用
每個月儲萬五蚊倒

三餐+車錢5000
家用 5000
保險 1000
租樓 8000
還loan 1000

得翻嗰幾蚊去個旅行買下野無埋

牛熊輸20個

係你儲唔到啫

賺錢絕對可以話係懷才不遇或者冇能力
洗錢隻手生係你身上，今次又邊個錯

32k
6k 家用，每日2餐出街食連車費3k, 3k日常買下野出下街，用多左既話放假要省錢就留係屋企打機。一個月儲 20k. keep 住落去9年俾到 4 成首期

外國月月清，好在清係稅務上，政府用稅款還䈏於民，用返係民生中，咪月月清都幸褔囉，咪唔洗擔心老擔心退休囉

香港扮抵稅扮小稅基，實質玩一項高地政策，用土地資源既單一收入做稅基，高薪養起成個政府結構，令香港公務員幸福地成為世上少有唔洗諗點收稅既人，同時炒起所有租金，住屋，其實講白左落街買個餐蛋面都俾人收左重稅

努力儲人工 40% 中

生性的阿媽 有時真係唔明點解自己老豆老母咁唔生性

賭波賭馬每月4k 揼骨4k 家用6k 還債6k 飲飲食食埋無幾多剩
搵26 k 已扣mpf

叫雞

所以連登仔有時思想好恐怖
好多父母想你交多家用幫你儲錢買樓
不過我就叫我老豆比晒cash我去炒股

月入16K, 草10K, 好似草得好慢咁

30歲30k
10k租樓同屋企洗費(無飯家庭同老婆一人一半)
6K老母家用
7k自己返工同其他洗費(衣食行買game玩)
一個月1k for 每年一次旅行
月儲6k

中六合彩都未必抽到

師兄你有無買保險先？你儲之余都要諗埋將來會病 ga wow

不如問D錢用左係邊仲好啦

因為啲錢去哂層樓度

月入28K~

供樓10K
拍拖3K
電費電話保險2K
日常食飯交通4K

得返幾K 淨, 仲要交學費

家用5000
交通500
食飯1500
保險1000
其他娛樂洗費 5000
儲30000 如果去旅行就儲少10000

你確定你係男朋友 唔係兵？

月入26K
儲10K (不動產)
家用3K
雜費4K
女友 8-9K 拍拖用

呢句真，計每月儲有咩意義
情人節聖誕節紀念日結婚日生日
仲有屋企人生日新年利是

計埋passive income 二萬七

唔洗比家用 ，扣埋租每月草一萬

希望抽到居屋

個個幾k幾k咁拍拖
痴撚線
女人真係易做

月入30k
儲2k

呢度毒撚太多，完全無負擔咁

溝呢d女，不如去叫雞，又平d又正d

幾k好多咩

月入呢個數 咁仲有投資 外快 可能加埋 多好多呢

支出同收入成正比

旅行
儲少咗幾十萬

儲20k
不過宜家要還學債 應該少d
6k家用
3k學債
4k必要開支
1k非必要開支
咁就儲16k再月供12k股票

唔好意思入錯左黎，冇咩野我都係出番去

月入4萬幾 勉強先儲到3萬
加完人工個人大洗左 幾百蚊成日都無咩所謂
而家開始想慳d洗。起碼儲多2-3千

整係同條女都洗左過萬幾 翻工食飯一個月又二千 車又一千 點儲錢

D錢都唔知洗左去邊
29k已計老強金
4k家用
2.5k保險
4k食飯
1.5k搭車
個人洗費3k
大約儲14k

咪係

冇乜錢淨咁濟
家用 6k
Lunch 返工食飯走唔甩 (一至五23日) 1.5k
返工答車來回 (一至五23日) 0.8k
車保養 (油 車位 維修..) 10k
其他必要洗費 (答車去其他地方, 非返工時間進食) 3k
其他非必要洗費 (娛樂) 3k

不如話呢到無腦男多, 溝呢d女
溝完上黎講仲以為自己好威
利伸識咁多個女朋友以至現任, 都係理財好好既女仔, 過時過節都唔需要大駛, 仲會幫我睇下點儲錢

都未計拍拖去旅行添, 不過家下過得算開心就算
我幾時都覺得, 老老實實如果人生為儲錢都幾可悲, d 錢又帶唔到落棺材
無目標地儲錢好on9, 應洗得洗啦, 最緊要開心
起碼喺香港唔會買樓, 結婚無啦啦又洗十幾個做場冇人睇嘅馬騮戲又一樣
與其係咁不如而家開心左先, 真係要突然儲錢嘅話唔出街唔娛樂, 一個月都即刻儲返 10幾k

家人體諒，唔洗比家用。

膳食開支/交通費 -3000

強積金 -1500左右

娛樂消費 -平均2000左右

每月儲2萬左右。

想學投資，但唔識點玩

溝啲思想低質女咪會咁
有質素嘅女人唔會要自己男友個個月冇錢儲
會肯負擔拍拖嘅洗費
甚至一齊儲錢

當然亦有例外係條仔充大頭鬼乜都要畀哂
點知搞到月月清袋

因為太少

每個月都忍唔住買一手煤氣，每月剩返可以用嘅錢越嚟越少...

家用嘅野就算話唔洗比都要比啦
唔係話咩養兒防老呢d on9野
係你住得屋企 (假設一齊住), 當租屋都要比租啦
唔當租屋咪當比水電煤
1k好 2k好, 你估你老母真係靠你果幾k開飯咩, 心意黎嘅啫

交租(劏房)$7000
飲食交通$10000
家用$1000
保險、預備交稅$3000

=$30000

1-2K 都有既，

間唔中會買身體藥材補品，高麗蔘，海蔘個啲比父母補下身體。

父母知道我筆錢用來買樓，我都好慳。

我都係，雖然無現金，不過感覺好安心

我都想快啲有

叫雞 飲酒 都洗左一半

單身15,6萬都唔係問題

人地一封利是有100K
我五封加埋100蚊

15k 儲5k 算唔算廢

交租

5K 儲黎有咩用 洗埋佢好過

供樓 結婚 好多洗費

加油，作為普遍香港人，有樓真係比到自己好大安心

唔多
但唔需要咁做
我假設緊拍拖支出由男方比晒

賭晒

新年要出雙糧花紅比老母
公司都冇GUARANTEE我一定有

搵兩皮
5k衣食住行
1k叫雞
14k供股同炒牛熊期指

10萬8萬唔洗儲 一出花紅就夠數

【月光族】年輕人裝身+打機+食=成份糧 「我唔會儲錢，除非要買嘢。」

其實香港好多錢要洗，同埋人愈大愈多責任，以前搵萬5都有錢剩，大大下3萬都係叫啱啱好，所以有時真係想無屋企人無另一半自己搵自己洗

去旅行用左十萬

頭先又話毒撚太多冇負擔
而家又話人越大越多責任
龍門畀你搬到上太空喇

去南極？

我講我自己呀屌你

講緊你上面話人毒撚

啲弱智咪儲唔到囉，唔就住洗，你搵100k咩

1k call g 咁少

有啲人搵30K已經買車
供車又幾千，油錢泊車牌費一個月洗成皮
仲要溝女充大頭餐餐食好西請食飯

好睇個人消費習慣，幾前搵兩萬三四一個月，家用大概五千，一至星就帶飯，星期五先同同事出去食。一星期抽三晚同當時女友（而家老婆）去政府體育館/運動場跑下步 Hea 舉鐵。
返工就五蚊左右（近），放工就行返屋企。
係星期六日先會同女友出下街去遠小小，盡量都唔出去食晚餐。我地又無咩燒錢既喜好。基本上一個月拍拖連埋生活同雜費（電話寬頻之類）五千夠曬用，就算 Spare 埋年結既保險、雙親女友生日紀念日慶祝之類都係多一千左右一個月。
月儲萬幾蚊左右

交租 找卡數 應酬 興趣
洗下洗下就7788

似係你問題喎，淨係識用錢溝女

十萬八萬好多咩

我儲到喎

家用3000-4000
幫人買儲蓄保險2000
危疾1500
返工食飯連交通預鬆就100蚊一日=3000
電話上網雜費1000
還讀書錢800
拍拖1400

Total 每月支出14000到 有淨就儲 但儲儲下就去左旅行 用左成年半到先儲到十萬

其實大家襯年輕時真係要學識儲一半人工如果唔係有家庭負擔既話 唔好為拍拖亂用錢

月入25k到

家用
子女教育
全家保險

2萬5
家用3千
日常洗費最多5千

一年儲十萬有幾難

巴打真係好 咁關心我好感動

講咁耐儲幾k幾k
究竟一個月要儲幾錢先買到樓
唔講居屋

幾多歲買叫太遲你地覺得

啱啊
有錢儲到又如何
都係買唔到樓既話
儲幾多又如何

月入40k
家用約5k
揸車2k
拍拖3k
儲蓄20k
保險6.5k
剩底就日常洗費
有剩會儲埋佢

月入3萬，1皮老婆，1皮老母。

得番1皮自己洗。

3k車費
3k食
剩低2k月供股

我自己就2k車 4k 食，家用5k 無老婆
你Keep 住2/3 咁比，真係有首期都供唔起

靠股票果度炒賣下 每月都有 5k儲倒

老老實實過年過節又要比舊錢出黎

你買左樓定同屋企住？

我黎緊都要買/租樓，所有數都計到好緊

自己名買左私樓，依家同屋企人住個3房居。

層私樓都係打和。

儲到果d入黎做乜9呀

就噉睇其實好多都儲到一萬一個月
一年都十幾萬啦，做5年野都五十幾萬
噉都唔係差啦

如果30歲係咪應該有70萬儲蓄走唔甩?

家用: 4k
洗費 (番工食飯，拍拖): 4k
交通:700
老強:1.4k
一個月儲16k 加 股票 5k - 1xk 不等

其實都真係買唔到
而家升哂上去值一千萬的樓先叫住得下人
因為而家啲上車盤其實係以前啲三、四百萬升上來 冇人覺得值得買 又冇乜人睇得上眼
一係樓齡高
一係甩皮甩骨
一係納米盤

不過如果一定要買
我諗40歲前都極限啦
如果仲想做到30年按揭

20k家用 (包工人+個仔學費)
25k租樓
5k供樓 ( 供樓地租差餉管理費 - 租客租金)
10k ( 税 + 保險)
8k老豆老母
8k養車
10k自己用
15k月供股票

月入105k，公務員無擔心過將來

唉, 你望返轉頭先啦
而家經濟好 , 近幾年人工升幅高
樓市升幅又平穩左
咪好似有個假像, 30歲應該有70萬, 儲幾年就上到車囉
而家30歲既人...畢業個陣有幾多個係25K...

學我咁買間新界樓上車，租返俾人自己再租市區，每月住居支出都大但起碼有自己層樓供緊

致於5成按先可以出租方面 自己諗

買左保險
成日飛

水電煤租金上網費電話費自己屋企家用老婆主婦零用有個仔要養供養父母自己搭車食飯買返工衫

諗到再講

唔係掛如果好似樓主標題咁搵25k仲想要求1000萬樓?

唔怪得咁多連登仔自稱搵50 60k都買唔到樓啦

標題25k以上
人工冇上限
所以你都見有巴打十萬以上月薪都有分享佢啲使費架

想買樓的話 每月儲1萬up 真係基本 因為手頭有80萬cash 先有得開始諗

唔係叫你唔好食玩買娛樂
只係盡量買的娛樂係可以用好多年的
市區買車養車真係好燒錢 你揸唔揸都 月供4-5千蚊去養
依家一餐3百蚊的放題 都可以好難食... 但係都大把人送錢去食 出去飲飲食食先係最容易燒錢
賭波馬狗錢 永遠只可以當一個課金興趣 完全覺得班阿叔當賭係買股票咁要翻盤係on9 的
買衫褲鞋錶 就算你買貴野 你都可以著到幾年 唔計你每個月一對nmd 地通拿 之類儲到成屋鞋錶果種
我準備訂支北美手工結他 大約6 7萬 你地可能覺得貴 我就覺得好值 因為支頂級野可以用一世

25k
你一結婚就清袋

月入差200到25k住公屋

試過2年年儲10萬，之後公屋資產限額改單軌制，我同阿媽講佢百年歸老後我會過資產限額要搬或抽居屋，之後佢問我：

佢要求家用每月加3k
拎左30k話裝修間屋，但咩都冇做
30k年度掌面相課程放題
10k按摩椅
15k借俾舅父
真係裝修間屋25k
尋日再買部唔知咩野電子穴位按摩儀，29k

而家一個仙都儲唔到

供樓管理費冇左萬二三，比下家用，食飯撘車，每一個月得返兩三千

供樓 供股 供保險 供車位 仲邊有錢

咁你供樓條數點計

你25K 起薪就係
以前我畢業出黎好多人得8~12k
一年儲十萬都仲要有額外收入/屋企冇壓力先得
我頭兩年剩既錢都去曬交學費

其實平時生活習慣唔大洗，慳都慳唔到啲乜，重點係開源
但時下太多用各種理由去支持自己過度享樂，先係問題

管理費真係好貴
單棟樓還好 我見人地屋園 個會所你一年都無用過10次
管理費都4000蚊

倒錢落海

我就係覺得自己好失敗
30歲人先儲得50萬
d錢去哂股票到輸q哂…唉

咁我都輸唔少，樂觀啲
普通打工仔 30-45 先係揾錢最多既時期，20-25 儲幾年既錢可能都唔夠30歲儲一年既多

永遠諗番轉頭無用，評估現在諗將來

其實而家啲樓升哂上去姐
我5年前上車 當時個個都已經話摸頂啦 但起碼仲有三百幾萬樓而且質素算係唔差 首期＋所有雜費 50萬有找架喇
我上車果陣都係廿幾歲咋麻
而家你想上車都要六百萬樓啲質素先見得下人
首期要多過百二萬啦

十年前出黎做

8.5k 儲到3.5k
（開始拍拖）

八年前
平均12k 儲2-2.5k

五年前
平均25k 儲0，卡數

兩年前
平均34k 儲0，卡數

今年
平均42k 儲5k

女友到而家都冇換，初頭儲到40%，開始搵到就大洗，女友都開始出社會，第一日開始所有拍拖開支我負責（自願亦享受），旅行記念日。

再大d，就會多工作上應酬社交，只會更大支出。
專業人士仲慘，100k，50k住伙食，10-20長輩，其他大多數應酬

到而家都去唔到儲40%
所以出社會頭十年理財計劃好重要
頭五年人工係完全屬於自己之後就冇哩支歌仔（如果你係男的話）

唉 其實我上左車啦
不過想換層好啲既樓咁解姐
但首期好難儲得夠囉
其實一千萬樓 首期五成 月入五萬以上都夠哂啦
都會供得輕鬆
不過問題在於點搵到呢筆首期＋雜費姐
賣左層上車盤加而家手頭上的錢都仲未夠六百萬（五百萬首期＋佣金、印花稅etc）
唔知儲到幾時先換到樓啦

供萬6 租番比人又萬6，都係輸小小管理費同差响

管理費夾硬屈架啦

現代屋宛又泳池又會所 比幾千蚊管理費
同養架車差不多

不過供得果堆 都唔志在幾千蚊碎銀
普通人買單棟好 不過最緊要多伙數 如果唔係 要夾數維修就hihi 了

沉船

女朋友，女朋友同女朋友 好彩我冇

做咩有28k咁多？

搵38K
家用4K
養車3K
供樓15K
拍拖
月供3K

左扣右扣啲錢又無哂

搵105K都要擔心將來就死啦

月入31k，每個月儲到大約17k

35%家用35%學費20%日常10%儲/消費

做左幾年野戶口都好似冇郁過人生已完

睇下做邊行啦，做sales揾幾多都要擔心

呢個問題我都煩緊，賣左層樓買間好既自住，唔再做雙租族，但賣完都唔夠首期按揭成數好撚戇鳩，識好多人供完全無問題但無首期

btw 如果每月cash flow 夠既有冇諗過借私人貸款做首期？ 借1M 分5年每個月都係還under 20k ，不過風險大好多，要make sure份工夠穩定

借錢俾首期得咩？
銀行見你有債如果做按揭佢應該都會叫你一次過還清哂先架喎

唔可以話得，你講明借黎買樓咪唔得
做mortgage無話要清晒貸款，前題係你要過到壓測

咁好似真係ok喎
開心大發現呀真係
賣到上車盤嘅話我都係差百五萬度

我老婆有野做我都要比5000佢，比兩老又要4500，根本勁難草錢

三萬五收入你老婆都唔做野
咁你會儲錢儲得好慢

住唔使錢？

why not請工人
老婆做野點都有萬幾2萬掛

上年grad 33k

家用2k
租5.5k
分期4.5k (有d事而借)
Cool 牙 2.5k
Bills (水電上網電話) 交通返工早午餐 4K
興趣係買下衫 4k
上個月報cfa 考試12k, pass 左公司先俾返我

應該下個月開始儲

無儲錢目標 就儲唔到錢

儲一千都係儲

扣左供樓 / 租樓 淨23k
已經叫生存到 慳少少 儲黎去d 小旅行都應該ok

巴打供樓仲要養車 好重皮
3K養車姐係屋企有位泊 已經慳好多
同女友一齊買樓定父幹
我搵多你啲唔敢買車 一養坐底都要6,7K 一個月
但又好想渣車 又想買樓 但無多個伴一齊供又好辛苦 人生好矛盾

我覺得娛樂可以有貴有平
踢波打波其實都係裝備到，咁都係半年至一年先洗一次
game你睇咩啦，如果ps 個d 都係一年洗幾錢次，幾年先買console機
電腦就可以keep住砌女，app game就真係可以好貴，抽角色可以一個pool幾單咁
玩具又係可以好貴，至於飲飲食食你一個月一兩餐其實唔係好多
旅行一年一次係亞洲又唔算消費高
其實睇下你點，一般黎講平均幾千蚊一個月都滿足好多野，你話期期追既當然唔同講法

sorry

使乜sorry